\chapter{Modellsuche mit neuronalen Netzen}

(Beispiele ergänzen; Graphen)

\begin{itemize}
\item Idee: Gewinnen der Modelle ohne Vorwissen. Neuronale Netze werden trainiert, um aus den Daten Parameter eines epidemiologischen Modells zu gewinnen, das die Krankheitsausbreitung beschreibt. Das Training sieht dabei in allen Fällen so aus, dass verfügbare Daten (I,R oder D) als Input genutzt werden, während die als Zieldaten Parameter des Modells genutzt werden. 

\item  Erster Versuch: Direkte Bestimmung aller Modellparameter.
	\begin{itemize}
    \item Mit einem neuronalen Netz sollten in einem Schritt alle Parameter des Modells bestimmt werden. Als Eingangsdaten wurden die Daten über Infizierte und Genesene genutzt und sämtliche Parameter des zugehörigen Modells. Erstaunlicherweise war dieser Ansatz nicht von Erfolg gekrönt. Während für das sehr einfache SIR-Modell die durch das neuronale Netz prognostizierten Parameter sehr gut mit den Wahren übereinstimmten, waren bereits für das SEIR-Modell die Vorhersagen wenig brauchbar. Eine mögliche Erklärung könnte sein, dass die Architektur des neuronalen Netzes oder die Trainingsdauer für dieses Problem nicht angemessen waren. Eine weiter Erklärung könnte sein, dass das neuronale Netz im Falle des SEIR-Modells nicht vermag, die Parameter zu bestimmen, sondern nur Kombinationen aus Parameter und Daten.
	\end{itemize}
\item Zweiter Versuch: Hierarchische Suche mit neuronalen Netzen.
	\begin{itemize}
    \item Während im obigen Ansatz versucht wurde direkt aus den Daten auf die Modellparameter zu schließen, wurde bei diesem Ansatz versucht zu nutzen, dass die Vorhersagen des neuronalen Netzes für das SIR-Modell sehr gut waren. In einem zweiten Schritt wurde versucht, die Prognosen eines Netzes, das für beliebige Daten Parameter des SIR-Modells zu liefern vermag, als Eingangsdaten für ein weiteres neuronales Netz zu nutzen. Ersteres neuronales Netz liefert für alle Eingangsdaten die zwei konstituierenden Parameter des SIR-Modells; zweiteres soll von diesen auf die Wahren Parameter eines hierarchisch höher angesiedelten Modells schließen. Soll nun z.B. ein SEIR-Modell gefunden werden, das die gegebenen Daten erklärt, wird im ersten Schritt ein passendes SIR-Modell gefunden und im zweiten Schritt mit einem entsprechend trainierten neuronalen Netz aus diesen auf die drei Parameter des SEIR-Modells geschlossen. Ebenso wie obiger Ansatz, war es auch mit diesem Ansatz nicht möglich, Modelle zu finden, die die gegebenen Daten gut beschreiben. 
    \end{itemize}
\item Dritter Versuch: Lernen aus vorherigen Erfahrungen
	\begin{itemize}
    \item Dieser Ansatz kombiniert die Erkentnisse der vorherigen Ansätze und versucht die dabei auftretenden Probleme zu umgehen. 
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Erzeugung der Trainingsdaten}
- Auf Hierarchiebene werden zufällige Modelle erzeugt (Kompartements und Parameter zufällig gewählt)
    - Parameterraum
\[
\begin{aligned}
\alpha \in [0,10] \\
\beta \in [0,1]\\
\gamma \in [0,1]\\
\mu \in [0,0.1]\\
\eta \in [0,0.05]\\
\end{aligned}
\]

- Genauer: Aus gewähltem Parameterraum werden zufällige Parametervektoren erzeugt
- Um aus diesen Parametern ein zufälliges Modell zu erzeugen, wird eine Maske gewählt, die Mechanismen in einem Modell aktiviert, bzw. deaktiviert
- Das Modell wird gelöst für einen Zeitraum $[0,T]$ **$T=100(?)$**


\section{Wahl der neuronalen Netze}

\section{Training}